---
slug: pohjatallinn
group: linnaosad
---

## Põhja-Tallinn

Põhja-Tallinn on linna loominguline süda, kus sünnib Tallinna uus nägu. See on uuenduslike lahenduste katsetamise koht. Põhja-Tallinn on esimene linnaosa Tallinnas, kus autokasutus väheneb märkimisväärselt, kuna jalgsi, jalgratta ja ühissõidukitega liikumine on elanikele meelepärasem ja mugavam. Põhja-Tallinna iseloomustavad omanäolised inimkeskse linnaruumiga asumid. Kvaliteetset avalikku ruumi lisandub iga uue arendusprojektiga. Nii igapäevaeluks esmavajalik kui ka kohvikud ja meelelahutuskohad on jalutuskäigu kaugusel.

**Pindala:** 15,1 km²  
**Elanike arv:** 59 924 (2019), 66 511 (2035)  
**Asustustihedus:** 3944 el/km² (2019), 4379 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 2590 (2019)  
**Õpilaste arv:** 3734 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
